# Chronos (backend)

Календарь событий

## Начало

### Предварительная установка

Для локального развертывания необходимо установить docker.

1. Загрузить проект - git clone git@bitbucket.org:zhenyastadnyk/ucode.git;
2. переименовать папку ucode на project;
3. загрузить laradock, Makefile и run-project.sh в корень директории, где находиться проект.

### Установка
Для развертывания и корректной работы проекта необходимо выполнить следующие команды:

1. `make` - установка всех необходимых для проекта пакетов и локального развертывания проекта;
2. `make exec` - вход в docker контейнер;
3. `php artisan migrate` - создать все необходимые сущности в БД;
4. `php artisan db:seed` - заполнить сущности БД базовыми значениями;
5. `php artisan holiday-event:save number_of_years` - загрузить в БД праздники. Вместо number_of_years указать количество лет за которые нузжно загрузить праздники. 
Пример:
Текущий год - 2020; number_of_years = 2;
Выполнится загрузка праздников за период 2018 - 2022. 
6. `php artisan passport:install` -  генерация ключей для авторизации.

Для отлавливания email оповещаний необходимо:

1. зарегистрироваться на https://mailtrap.io ;
2. скопировать pop3 параметры в .env (MAIL_USERNAME, MAIL_PASSWORD).

Проект готов к использованию!
